如何訓練邏輯思維

利申 智障

同問

多作思考、活用MECE

讀數/寫program

我細個果陣講邏輯野通常都係睇李天命，我以前都係睇佢先開始識得深入既語理邏輯。不過好多人睇李天命只係學佢既氣焰，背幾句李天命用黎駁人既語錄，就以為自己好有邏輯思維。

如果真心想鍛練自己既邏輯思維，我建議睇李天命既《語理分析的思考方法》。然後一邊查書一邊同人辯論，睇下人地同自己响辯論中有無犯左邏輯上既謬誤。

不過呢D只係技巧上既層面，心態上既修養都好重要。最重要既一點，就係思辯既過程中，一般程況下須以「求真」為目標，而唔係為左「守護立場/論點」而辯解。

PS. 我估樓主講既係「語理邏輯」

沒有勇氣的智慧只是狡猾
亦唔見得比有勇無謀傑出

思維通

樓主可以嘗試以呢個命題作為思辯既素材

正常黎講，理性既思辯，第一步就係要「明白呢句說話講緊乜」。最簡單既明白，就係大概理解呢句說話既概念。而進一步既，就係搞清楚當中既關鍵重點既真正意思。

當然，最嚴謹既可以查下權威既定義，不過日常生活中好多概念唔一定完全遵從嚴謹既定義，用定義介定命題意思，有時只可以用黎挑剔對方語病，而唔係真正討論緊對方想表達既思想。

睇入門哲學書

有冇介紹？

最淺嘅咪 正義,一場思辯之旅

睇理則學既書

讀maths

自